\chapter{\textit{Heritrix} saišu filtrēšanas modulis}

Šajā nodaļā ir aprakstīts \textit{Heritrix} modulis, kas, balstoties uz saišu filtrēšanas likumiem, robota darbības laikā apskata katru saiti un izlemj, vai to ir vērts lejupielādēt.
Tā kā \textit{Heritrix} robots ir izveidots modulārs, tajā var samērā viegli integrēt dažādus moduļus, kas var tikt izmantoti robota izpildes ķēdēs. 
Viena no šādām izpildes ķēdēm (\textit{scope - org.archive.modules.deciderules.DecideRuleSequence}) atbild par lēmumu pieņemšanu, vai konkrētā saite ir vai nav jālejupielādē.
Šī ķēde spēj filtrēt saites pēc domēna vārda, regulārajām izteiksmēm, lēkumu skaita līdz saitei un citiem lēmumu likumiem. 
Piemēram, nodaļā \ref{tematiska-rasmosana} tika aprakstīts rasmošanas eksperiments, kas filtrēja saites, izmantojot regulārās izteiksmes. 

Darba ietvaros tika izstrādāts saišu filtrēšanas modulis, kas var tikt iekļauts iepriekš aprakstītajā saišu filtrēšanas ķēdē. 
Modulis rasmošanas uzdevuma sākumā ielādē saišu filtrēšanas likumus no konfigurācijas faila.
Filtrēšanas likumi tiek ielādēti kokveida struktūrā, kas balstīta uz vairākām HashMap tipa datu struktūrām. 
Attēlā \ref{fig:heritrix-url-filter-data-structure} attēlota atmiņā izveidotā datu struktūra. 
Datu struktūra satur HashMap masīvu ar domēna vārdiem, kas tālāk norāda uz saišu daļu HashMap datu struktūrām. 
Saišu daļas kokā ir izvietotas tā, ka katra bērna saites daļa ir lielāka (pēc teksta salīdzināšanas) nekā tās vecāks.
Šāda veida īpašība ļauj pēc iespējas efektīvāk apstaigāt saišu filtra datu struktūru.
Vienas saites pārbaudīšana aizņem $log(n)$ programmas izpildes laiku.


Pielikumā \ref{sec:heritrix-filter} redzams saišu filtrēšanas moduļa pseidokods. 
Modulis ir izstrādāts kā viena klase, kas pieejama \textit{Heritrix} robotam.
Rasmošanas uzdevuma izpildes sākumā \textit{Heritrix} izveidos klases objektu un nodos tai saišu konfigurācijas datni.
Rasmošanas uzdevuma izpildes laikā šai klasei tiks izsaukta \textit{evaluate(uri)} metode, kas veic katras saites pārbaudi.

%Moduļa galvenā klase \textit{MatchUrlPatternTreeDecideRule} atbild par konfigurācijas parsēšanu un ielādi, saišu pārbaudi to nevilkšanas lēmuma pieņemšanu. 
%Galvenā klase iekļauj trīs apakšklases - \textit{PatternTree}, \textit{Pattern}, \textit{PathTree}. 
%Klase \textit{PatternTree} uzbūvē saišu filtrēšanas lēmumu koku atmiņā. 
%Klase \textit{Pattern} pārvērš saites vai likumus saišu daļu sarakstā, kas tālāk tiek izmantoti saišu un likumu salīdzināšanā. 
%Klase \textit{PathTree} tiek izmantota saišu daļu koka datu struktūras uzbūvei. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm]{heritrix-url-filter-data-structure}
    \caption{Saišu filtra datu struktūra}
    \label{fig:heritrix-url-filter-data-structure}
\end{figure}

Lai izmantotu šo moduli, robota rasmošanas uzdevuma konfigurācijā ir jāiekļauj papildus konfigurācija, kas redzama koda piemērā \ref{code:heritrix.cxml}
Konfigurācijā kā parametrs ir jānorāda fails, kurā atrodas saišu filtrēšanas likumi.
Saišu filtrēšanas likumu failā katrs likums atrodas jaunā rindiņā un katra likuma saišu daļas ir atdalītas ar \textit{\\u0001} simbolu.

\lstinputlisting[float,language=XML, caption=Saišu filtrēšanas moduļa konfigurācija, label=code:heritrix.cxml]{code/heritrix3/heritrix.cxml.xml}

\section{Saišu filtra veiktspējas novērtējums}

Rasmošanas praktiskajā eksperimentā, kura darbības laikā tika novilkti 34 miljoni lapu, robots apskatīja 2.021 miljardus saišu. 
Apskatīto saišu daudzums ir krietni lielāks nekā lejupielādēto un atklāto saišu daudzums, jo lielākā daļa no saitēm dublējas.
Piemēram, Tīmekļa vietnes navigācijas saites var sastapt katrā Tīmekļa vietnes lapā, bet katra no tām ir jālejupielādē tikai vienu reizi.
Tā kā šis saišu daudzums ir tik liels, ir svarīgi, lai izveidotais saišu filtrēšanas modulis strādātu ātri. 
Saišu filtra moduļa veiktspējas novērtēšanai tika veikta robota darbības simulācija, kuras laikā visas robota atrastās saites tiek pārbaudītas ar saišu filtra likumiem.
Testa laikā tika ar filtru pārbaudīti 10 miljoni saišu.
Filtrs saturēja 64965 filtrēšanas likumus. 
Eksperiments tika veikts datorā ar intel i5-2400 procesoru. 
Eksperimenta programma izmantoja vienu pavedienu saišu likumu pārbaudei.
Rezultātā tika noskaidrots, ka saišu filtra algoritms spēj pārbaudīt vidēji 552532 saites sekundē.
Šādu rezultātu var uzskatīt par ļoti labu, jo robotam reizi sekundē vidēji vien jāpārbauda 1169 saites (pēc rasmošanas plašumā praktiskā eksperimenta).
Saišu filtra datu struktūra aizņēma 16,1 MB operatīvās atmiņas.

\section{Praktiskie eksperimenti}

Izmantojot izstrādāto saišu filtra moduli, tika veikts atkārtots rasmošanas plašumā uzdevums ar saišu filtriem, kas tika iegūti no praktiskajos eksperimentos rasmotajiem datiem.
Rasmošanas laikā tika novērots, ka robots strādā krietni ātrāk. 
Ātruma pieauguma cēlonis pēc autora domām ir saišu filtra ietekme uz robota saišu datubāzes izmēru, t.i., saišu datubāze ir krietni mazāka saišu filtra dēļ, līdz ar to datubāze var strādāt ātrāk.
Šis rasmošanas uzdevums arī tika izpildīts 20 dienās ar tieši tiem pašiem skaitļošanas resursiem.
Pēc rasmošanas uzdevuma izpildes iegūtie dati tika atkārtoti analizēti \textit{Hadoop} platformā.
Robots šo 20 dienu laikā bija lejupielādējis divas reizes vairāk datu, tomēr tas vēl darbu varētu turpināt, jo jaunu unikālu saišu daudzums nesamazinājās.
Robots bija lejupielādējis 71 miljonu lapu, un tam vēl būtu jālejupielādē 87 miljoni lapu.
Par potenciāli vēl lielāku veicamo darbu liecināja arī fakts, ka vidēji vienā lejupielādētā lapā tika atrastas 2.23 jaunas saites.


Lai saprastu, kāpēc robotam vēl ir jālejupielādē tik daudz saišu, tika izanalizētas 10 lielākās Tīmekļa vietnes pēc tajās atrasto saišu skaita. 
Tabulā \ref{tab:top-10-domeni} redzamas šīs 10 lielākās Tīmekļa vietnes.

\setlength{\parindent}{0cm}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{table}[h]
\caption{Rasmošanas rezultātu salīdzinājums \label{tab:top-10-domeni}}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |l|X|X|X|X|X| }
\hline
Domēns & Lejup. lapas & Unikālais saturs & Saites kopā & Filtr. saites & Lapas tips \\ \hline
www.nomo.lv & 62763 & 22.50\% & 5982938 & 55222 & Interneta veikals \\ \hline
www.cv.lv & 84807 & 37.62\% & 5903007 & 1384499 & Sludinājumu portāls \\ \hline
o3fm.lv & 111910 & 99.76\% & 5358383 & 0 & Blogs \\ \hline
www.ligatne.lv & 93258 & 80.39\% & 4331429 & 170564 & Pašvaldības mājaslapa \\ \hline
traveltalisman.lv & 100997 & 6.62\% & 3383326 & 3376803 & Ceļojumu katalogs \\ \hline
icelo.lv & 101741 & 6.22\% & 3312418 & 3305899 & Ceļojumu katalogs (traveltalisman.lv klons) \\ \hline
www.sv-mebeles.lv & 103436 & 5.03\% & 3198907 & 3173667 & Interneta veikals \\ \hline
dekaro.lv & 104981 & 2.42\% & 2451324 & 2451273 & Sludinājumu portāls \\ \hline
rundale.lv & 107985 & 19.02\% & 2371908 & 120475 & Pašvaldības mājaslapa \\ \hline
latina.lv & 97406 & 0.26\% & 2198299 & 2198284 & Vizītkarte \\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}
}
\setlength{\parindent}{1cm}

nomo.lv ir interneta veikals, kurā ir apskatāmas vien 1216 preces, tas satur gandrīz 6 miljonus unikālu saišu, no kurām 1.3 miljoni it kā ir ar unikālu saturu.
Šādi saišu daudzumi pret veikala preču apjomu, pēc autora domām, liekas pilnīgi nesamērojami.
Analizējot Tīmekļa vietnes saturu, tika noskaidrots, ka tajā ir realizēts preču filtrēšanas mehānisms, kas ļauj pēc dažādiem atribūtiem filtrēt preces.
Veicot preču filtrēšanu pēc to atribūtiem, tiek iegūtas jaunas saites.
Piemēram, viedtālruņu katalogā ir pieejami 187 filtrēšanas atribūti, kas kopā var izveidot $187!$ jeb $1.4^{345}$ unikālas saites.
Tā kā šīs jaunās preču filtrēšanas saites dublē jau iepriekš apskatītu preču sarakstus, saišu filtrēšanas risinājumam vajadzētu tās atpazīt kā dublējoša satura saites.
Tomēr faktiski izrādījās, ka daļa no šīm lapām it kā satur unikālu saturu, tādēļ saišu klasifikācijas algoritms nevarēja pārvarēt asociācijas likuma izveidošanas slieksni un nespēja izveidot saišu filtrēšanas likumu.
Piemēram, viena no šādām lapām saturēja nejauši ģenerētu reklāmu - "X553MA 15,6" Intel PentiumN3540 /4GB /500GB/Int ..." garumā 51, kas ir minimālais nepieciešamais teksta apjoms, lai lapu noturētu par unikālu. 

cv.lv sludinājumu portālā līdzīgi kā nomo.lv interneta veikālā ir iespējams dažādos veidos atlasīt vakances, kur katrai filtrēšanas kombinācijai tiek izveidota jauna saite.
Šajā gadījumā problēma gan bija saišu sadalīšanas algoritmā, nevis tajā apstāklī, ka dublējošā satura lapu slieksnis bija pārāk mazs.
cv.lv sludinājumu meklēšanas saites tiek veidotas ar direktorijām, nevis, izmantojot dinamiskos parametrus.
Piemēram, saite \textit{/darba-sludinajumi/28d/manpower/} var norādīt uz saitēm \textit{/darba-sludinajumi/28d/manpower/ogres-rajons-ogre} un \textit{/darba-sludinajumi/28d/manpower/no-salary}, kur pamatsaitē ir oriģināls saturs, bet izejošajās saitēs vairs nav.
Šādā situācijā izstrādātais klasifikators nevarētu klasificēt šīs divas dublējošās saites, neklasificējot kā dublējošu arī unikālā satura saiti.
Lai klasifikatorā algoritms varētu rīkoties pareizi šādās situācijās būtu jāievieš papildus saišu šķelšanas likumi.

o3fm.lv ir emuārs ar aptuveni 82 ierakstiem.
Tomēr robots šajā Tīmekļa vietnē ir lejupielādējis 111 tūkstošus saišu, no kurām 99\% tiek uzskatītas kā saturošas unikālu saturu.
Pēc rasmoto datu analizēšanas tika noskaidrots, ka šī Tīmekļa vietne satur saites ar vairākām vienādām direktorijām. 
Piemēram, viena no šīm saitēm izskatījās šādi - "/SidebarKontaktiunadrese/SidebarKontaktiunadrese/..."
Šādu kļūdu pieļauj Tīmekļa vietņu izstrādātāji, nepareizi veidojot saišu elementus.
Visas šīs saites saturēja unikālu saturu garumā 74 vai 75. 
Unikālais saturs izrādījās bija lapas kājene, kas saturēja lapas ģenerēšanas ilgumu milisekundēs - "o3fm inženieru birojs - Page Generated in 0.0575 seconds".
Šīs Tīmekļa vietnē sastaptās problēmas var risināt, papildinot saišu šķelšanas algoritmu, lai tas izdalītu arī individuālas direktorijas, un paceļot lapas unikālā satura slieksni.

ligatne.lv pašvaldības portāls satur ļoti daudz informatīvo lapu.
Satura analīzes laikā tika noskaidrots, ka Tīmekļa vietnē ieviestā drukāšanas funkcija ģenerē ļoti daudz dublējoša satura saites.
Viena saite var saturēt pat vairākas drukāšanas saites daļas - "/lapas-karte/:print/barintiesa/:print/aktualitates/:print/".
Šo problēmu var risināt, papildinot saišu šķelšanas algoritmu, lai tas izdalītu arī individuālas direktorijas.
Identiska situācija ir ar rundale.lv Tīmekļa vietni.
Arī šajā Tīmekļa vietnē ir ģenerētas drukāšanas lapas, kas tiek apzīmētas saitē kā ":print/".

traveltalisman.lv, icelo.lv, sv-mebeles.lv, dekaro.lv, latina.lv Tīmekļa vietnes saišu filtrs spēj filtrēt ar efektivitāti > 99\%.

Balstoties uz šo Tīmekļa vietņu analīzi, tika izmainīts lapu unikālā satura slieksnis un uzlabots saišu klasifikācijas algoritms.
Lapu unikālā satura slieksnis tika pacelts no 50B uz 150B.
Saišu klasifikācijas algoritms tika papildināts ar saišu šķelšanas algoritmiem, kas atsevišķi papildus izdala saites daļas. 
Piemēram, no saites \textit{/aa/bb/index.html} tiktu iegūtas šādas daļas - \textit{aa}, \textit{bb}, \textit{index.html}. 
Un vēl no saitēm tika atdalītas universālas direktorijas. 
Piemēram, no saites \textit{/aa/bb/index.html} tiktu iegūtas šādas daļas - \textit{/aa/*}, \textit{/aa/bb/*}.
Izmantojot uzlaboto algoritmu, tika veikta atkārtota lejupielādētā satura analīze.
Tabulā \ref{tab:rasmosanas-rezultati} redzami rasmošanas rezultāti no diviem rasmošanas uzdevumiem, kur otrais uzdevums tika analizēts ar sākotnēji izveidoto un uzlaboto saišu filtrēšanas algoritmu.
Izmainītā dublējošā satura sliekšņa dēļ tika atrastas par 10\% vairāk dublējošā satura lapas un uzlabotais saišu filtrēšanas algoritms spēja atfiltrēt par 8.65\% vairāk saišu.

\setlength{\parindent}{0cm}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{table}%
\caption{Rasmošanas rezultātu salīdzinājums \label{tab:rasmosanas-rezultati}}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |X|l|X|X| }
\hline
 & Rasmošana 1 & Rasmošana 2 saišu filtru & Rasmošana 2 ar uzlabotu saišu filtru \\ \hline
uzdevuma izpildes ilgums & 20 dienas & 20 dienas & 20 dienas \\ \hline
Arhīva izmērs (.gz) & 292GB & 675GB & 675GB \\ \hline
Lejupielādētās saites & 34538912 & 71333870 & 71333870 \\ \hline
Atrastās saites & 84067112 & 158784484 & 158784484 \\ \hline
Filtrētās saites rasmošanas laikā & 0 & 35211941 & 35211941 \\ \hline
Dublējošā satura saites & 23143256 & 49567112 & 56727627 \\ \hline
Dublējošā satura saites \% & 67.01\% & 69.49\% & 79.52\% \\ \hline
Klasificējamas dublējošā satura saites no lejupielādētajām & 16191328 & 35735280 & 45799108 \\ \hline
Klasificējamas dublējošā satura saites no lejupielādētajām \% & 69.96\% & 72.09\% & 80.74\% \\ \hline
Klasificējamas dublējošā satura saites no atrastajām & 36483336 & 71648245 & 108395315 \\ \hline
Klasificējamas dublējošā satura saites no atrastajām \% & 43.40\% & 45.12\% & 68.27\% \\ \hline
Jaunas saites no vienas lapas vidēji & 2.43 & 2.23 & 2.23 \\ \hline
Jaunas saites no vienas lapas vidēji pēc filtrēšanas & 1.85 & 1.72 & 1.35 \\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}
}
\setlength{\parindent}{1cm}

Attēlā \ref{fig:new-urls-per-page2} redzams, cik daudz unikālo saišu robots atradis rasmošanas uzdevumu izpildes laikā katrā novilktajā saitē.
Ir redzams, ka pirmā rasmošanas uzdevuma izpildes laikā tika atrastas krietni vairāk saites.
Toties otrajā rasmošanas uzdevumā, izmantojot saišu filtrus, kas tika iegūti pirmajā uzdevumā, robots ir atradis aptuveni tikpat daudz saišu, cik bija prognozēts no pirmā rasmošanas uzdevuma.
Attēlā redzams, ka uz otrā rasmošanas uzdevuma beigām robots ir atradis arvien vairāk jaunas unikālās saites.
Šāda parādība ir izskaidrojama ar to, ka robots ir novilcis visas mazās Tīmekļa vietnes, un tas turpina vilkt lielās Tīmekļa vietnes vai tādas Tīmekļa vietnes, kas satur ģenerētu dublējošo saturu.
To, ka robots ir vilcis ģenerētu dublējošo saturu, parāda arī tas, ka, izmantojot saišu filtru, jaunu atrasto saišu skaits neaug tik strauji kā jaunu atrasto saišu skaits bez saišu filtra.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm]{new-urls-per-page2}
    \caption{Jaunas atrastās saites vienā lapā (nav atsauce)}
    \label{fig:new-urls-per-page2}
\end{figure}



\section{Reālā laika modulis}

Pašlaik izveidotais robota saišu filtrēšanas modulis ir lietojams pēc rasmotā satura analīzes \textit{Hadoop} skaitļošanas platformā.
Šāds risinājums nerisina dublējošā satura saišu filtrēšanu reālā laikā, bet ar katru nākošo rasmošanas pieeju. 
Un arī katrā nākošajā rasmošanas darbā var rasties jaunas dublējošā satura lapas, kuras vajadzētu filtrēt.


Viens risinājums būtu, lejupielādējot katru saiti, pārbaudīt tās teksta satura unikalitāti. 
Šādai pieejai vajadzētu uzturēt atsevišķu indeksu ar sastapto teksta elementu kontrolsummām.
Šāda indeksa dati aizņemtu aptuveni 5 GB diska vietu pie 1325 GB lejupielādētiem datiem (pēc praktiskajiem eksperimentiem).
Papildus vēl jāpieskaita diska vieta, kuru aizņemtu datu struktūra, kas atbildīga par indeksa lasīšanu, rakstīšanu $log(n)$ laikā.
Šim reālā laika modulim būtu arī jāuzglabā lejupielādēto saišu dati, lai no tām varētu veidot saišu filtrēšanas likumus. 
Saišu filtrēšanas likumus gan nebūtu izdevīgi pārrēķināt pēc katras lejupielādētās lapas, jo šādā gadījumā atmiņā vai uz diska vajadzētu uzturēt saišu kombinācijas, kas aizņemtu līdz pat $n^5$ telpu, kur n ir unikālās saišu daļas.
Lai nebūtu jāuztur datu struktūra ar visām iespējamajām saišu kombinācijām, saišu filtru varētu pārrēķināt ik pēc 1000 lejupielādētām viena domēna saitēm.
Šāda pārrēķināšana neatstātu īpaši lielu ietekmi uz robota veiktspēju, jo laiks, kas nepieciešams, lai novilktu 1000 lapas ir daudz ilgāks nekā laiks, kas nepieciešams dublējošā satura saišu klasificēšanai ar izveidoto algoritmu.
Darba ietvaros netika izstrādāts šāds reālā laika saišu filtrēšanas modulis, bet pēc autora domām saišu teksta satura indekss varētu radīt pamatīgu slodzi un negatīvi ietekmēt robota ātrdarbību. 
Neskatoties uz to, jāņem vērā, ka 67\% no lejupielādētajām saitēm ir uzskatāmas par nederīgām (pēc praktiskajiem eksperimentiem), tāpēc būtu ieguvums no šādas reālā laika sistēmas, ja šis reālā laika saišu filtrēšanas modulis strādātu ātrāk kā 67\% no visa robota darbības laika.

Alternatīvs risinājums reālā laika modulim būtu regulāra rasmoto datu ielāde \textit{Hadoop} platformā, lai veiktu atkārtotu saišu klasificēšanu. 
\textit{Heritrix} robots rasmotos datus glabā 1 GB izmēra arhīvos, tāpēc jebkurā robota darbības brīdī tā lejupielādētos datus var iekopēt \textit{Hadoop} platformā.
Attēls \ref{fig:classified-pages-vs-downloaded-pages} parāda, kā strādātu šāda pieeja, ja ik pēc 10 miljoniem lejupielādētu saišu tiktu pārrēķināts saišu filtrs. 
Attēlā var redzēt, cik daudz saites tiek atfiltrētas katrā filtru pārrēķināšanas iterācijā.
Šajā eksperimentā arī radās interesanta situācija, kad atkārtota filtra pārrēķināšanas rezultātos neatradās filtra likumi no iepriekšējās filtra aprēķināšanas.
Šāda parādība izskaidrojama ar to, ka mainās unikālā un dublējošā satura saišu attiecība pie vienādām saišu daļām.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm]{classified-pages-vs-downloaded-pages}
    \caption{Saišu sadalījums pret lejupielādēto saišu skaitu}
    \label{fig:classified-pages-vs-downloaded-pages}
\end{figure}

\section{Līdzīgi saišu filtrēšanas risinājumi}

Praktisko eksperimentu datu analīze uzrādīja, ka, robotam pārvietojoties dziļāk Tīmekļa vietnē, unikālais saturs krasi samazinās. 
Viens no vienkāršākajiem risinājumiem šai problēmai ir ierobežot rasmošanas robotu tā, lai tas nepārvietotos dziļāk par $x$ lēkumiem saitē.
Šādu metodi ir izmantojis, piemēram, Interneta arhīvs \cite{Reilly2003}, ierobežojot lēkumu skaitu līdz 3.
Mūsdienās gan Interneta arhīvs rasmo lapas arī ar lielāku lēkumu skaitu.
Eksperimentāli tika noteikts, ka Interneta arhīvs rasmo lapas ar lēkumu skaitu, kas ir vismaz 6.
Līdzīgi robots var ignorēt dinamiskās saites jeb saites, kas satur "?" zīmi. 
Šādu pieeju agrāk izmantoja meklēšanas dzinēju roboti.


Starp dažādām Tīmekļa vietnēm dublējošā un unikālā satura attiecība var krasi atšķirties.
Katrai individuālajai Tīmekļa vietnei var noteikt tās datu vērtības koeficientu (\ref{eq:domain-coefficient}) un lejupielādēt datus tikai no vērtīgām Tīmekļa vietnēm \cite{suchomel2012efficient}.

\begin{equation}
\label{eq:domain-coefficient}
koeficients=\dfrac{unikala teksta apjoms}{visi dati}
\end{equation}

Šādi pētījumi uzrāda, ka rasmojot 7\% no apskatītām lapām, tiktu pazaudēti vien 26.3\% derīga satura. 
Šāda metode gan ir lietojama tikai pēc pirmreizējas Tīmekļa satura lejupielādes un analīzes. 
Bez tam šī metode ir pretrunā ar to, kāds ir rasmošanas pamatmērķis - pilna Tīmekļa rasmošana, nevis tikai selektīvi izvēlētu domēnu rasmošana. 
Minētā avota autori arī piedāvā uzlabotu risinājumu, kas Tīmekļa vietnes vērtības koeficientu pārrēķina pēc katras novilktās lapas.
Pēc vērtības koeficienta pārrēķināšanas robots var izlemt, vai turpināt rasmošanu vai pārtraukt to.
Lai nebūtu tā, ka robots pārtrauktu darbu pēc pirmās lejupielādētās saites, tiek noteikts dinamisks vērtības koeficienta slieksnis (\ref{eq:domain-coefficient-min}), kas atkarīgs no lejupielādēto saišu skaita.
Šī funkcija, lēnām augot, kļūst prasīgāka pret satura unikalitāti.

\begin{equation}
\label{eq:domain-coefficient-min}
t(n)=0.01(log_{10}(n)-1)
\end{equation}


Parasti rasmošanas roboti Tīmekļa vietņu apstaigāšanu veic pēc \gls{BFS} algoritma un neapmeklētās saites tiek glabātas \gls{FIFO} rindā.
Tematiskās rasmošanas rasmotāji ir meklējuši risinājumu, kā šo neapmeklēto saišu sarakstu varētu sakārtot tā, lai vispirms tiktu lejupielādētas vērtīgākās saites, bet pārējās saites varētu tikt ignorētas.
Viens no šādas problēmas piedāvātajiem risinājumiem ir, balstoties uz konkrētas saites apkārtējo saišu saturu, noteikt tās iespējamo saturu \cite{Almpanidis2007, Chakrabarti1999, Chakrabarti1998, Cho1998, Safran2012, mccallum1999machine}.
Saites potenciālā satura noteikšana tiek veikta analizējot jau lejupielādētu saišu saturu, kas satur izejošās saites uz mērķa saiti.
Pēc noteiktajām saišu satura varbūtībām var veikt nenovilkto saišu pārkārtošanu neapmeklēto saišu sarakstā.
Izmantojot šo pieeju, robots var lejupielādēt svarīgās saites un beigt darbu, kad atlikušās saites kļūst pārāk nesvarīgas.


Saišu potenciālo saturu ir iespējams noteikt arī tikai pēc pašas saites. 
Pētījumi \cite{Baykan2009, Kan2005} veic saites šķelšanu pa teksta elementiem un teksta elementu daļām(\textit{n-gram}).
Izmantojot iegūtās saišu daļas un saites faktisko tēmu (piemēram - sports, politika, daba), tiek veikta klasificēšana, izmantojot kādu no  klasifikācijas algoritmiem - \textit{Support Vector Machine}, \textit{Naive Bayes}, \textit{Maximum Entropy}.
Šī piedāvātā saites satura noteikšana pēc saites varētu būt laba avotos aprakstītajai problēmai, bet to īsti nevarētu izmantot dublējošā satura saišu noteikšanai.
Galvenā šo risinājumu problēma, kas arī tika pieminēta nodaļā \ref{sec:klasifikacijas-algoritmi} ir tāda, ka šie risinājumi spēj neprognozējami klasificēt arī saites, kuras vēl Tīmekļa vietņu izstrādātāji nav publicējuši var izstrādājuši.
Piemēram, šie klasifikatori varētu izsecināt, ka saite, kas satur frāzi "print" vai "date", visās situācijās ir ar dublējošu saturu. 
Ja pēc šīs klasificēšanas Tīmeklī parādītos portāls ar printeru katalogu, kur visas saites saturētu "print", tad šis klasifikātors visas šīs saites klasificētu kā dublējošas.
Šādā problēma nav autora piedāvātajam risinājumam, kas spēj atpazīt tikai iepriekš sastaptas dublējošā satura lapas.
